Cathie Wood時代正式結束, 後起之秀ETF MOON跑贏十倍

有「科技股女股神」、「連登契媽」之稱的Ark Investment創始人Cathie Wood，去年憑投資科技股令基金回報急升而一鳴驚人，仿傚Cathie Wood投資方式的ETF應運而生，且今年表現更勝女股神。追蹤創新公司的Direxion Moonshot Innovators ETF（MOON）今年來回報39%，是Ark創新ETF（ARKK）的10倍，期內ARKK回報約3.5%。

MOON自去年11月成立以來，基金回報約70%，管理資產約2億美元，遠低於Ark的240億美元。雖然MOON與Ark同樣投資創新公司，因MOON的持股比重較集中於生物科技股，故表現較以科技股及互聯網股為主的Ark更勝一籌。

MOON持有最大權重股份為光學產品製造商Vuzix（美：VUZI），今年來股價累升140%，市值10億美元的Vuzix主要穿戴裝置提供相關技術及虛擬實境設備。

受美債息急升影響，環球科技股被拋售，資金轉移至周期股，令Cathie Wood旗下ETF表現受壓。ARKK最大權重為Tesla（美：TSLA），今年表現持平。

以投資主題劃分，MOON持股最重的是基因工程（19.44%），其次為網絡安全（16.79%），清潔技術（9.74%）排名第三。ARKK則依次為電子商貿（12%）、數碼媒體（9.7%）及雲計算（9.4%）。

MOON追蹤標普Kensho Moonshots指數，指數涵蓋50隻標榜可為現有行業帶來顛覆性創新科技的公司。

Size kills performance

連登仔跑贏菲比斯

乜唔係本多終勝咩

連登仔轉吹奏MOON下一個到MOON仆街

本一多 開始無咁靈活

個個都識望ark買賣

其實 qqq 同moon, ark, soxl...correlation都好高，根本升就大家升，跌就大家跌，都係科技股

大到咁上下就會成為大市，即係好似巴郡咁

所以美國先會有咁多私人基金

我隻funds $10,000變$20,000
都100%啦
咁我係咪屌打晒契爺契媽？
2億同240億比

仆街
終於有報道講
走先

琴晚44走左啦
成班ON9唱奏，拿拿聲走人

bynd 巴又扮野撚狗

仆街 報乜野呀唔好俾連登仔知呀

今年回報
唔好咁on9
家下先3月
而且牛市咗都一排

咁比較有咩意思

跑輸就跑輸啦
班ARK打手多多籍口

我的媽呀

第一日報，應該仲有半年時間玩